日本動漫又辱華了？《眾神眷顧的男人》《涼宮春日》都中槍

涼宮春日可以說是 ACG 圈中的經典作品。

近日在中國 ACG 圈中，小粉紅們「又」認為有兩部日本來的作品，《眾神眷顧的男人》動畫版和《涼宮春日的直覺》小說出現了辱華的嫌疑，引發了呼籲停止購買台灣版小說和台灣角川的相關產品，而動畫上也在中國評分網站上出現了大量的負評抵制。

《涼宮春日》的辱華
《涼宮春日的直覺》是知名輕小說《涼宮春日》系列在 11 月 25 日發售的最新一集，有中國網友發現其中一段原文使用了「ナントカの惨劇（直譯為：某某某慘劇）」，在台灣角川翻譯版卻變成了「烏魯木齊的慘劇」，認為是在諷刺中國針對新疆烏魯木齊的「七五事件」，痛批台灣角川的不道德與破壞國家統一，要求台灣角川更換翻譯人員，遵循中華人民共和國的法律，並呼籲其他人把能退款的東西都退款，直到改善前都不要購買台灣角川的產品。
而這樣的言論並沒有引來太多中國網友共鳴，反而是該篇文章被轉貼到台灣後，引發大量台灣網友嘲笑中國人的無知，真的是甚麼都可以辱華。因為在台語（閩南語）中，「烏魯木齊（oo-lóo-bo̍k-tsè）」是指隨便說說、胡說八道的意思；還有網友認為中國有自家出版社「天聞角川」代理《涼宮春日的直觀》簡體中文版，但他們很多人卻寧願直接買海外版，嘲諷真的是愛看又愛嫌。

中國網友整理。

雖然如此，但卻沒有造成太多迴響。

《眾神眷顧的男人》的辱華
在《眾神眷顧的男人》播放中的 TV 版動畫上，最新第 9 集出現了一對的父女角色，他們身穿具有中國元素的旗袍和馬褂，從他們和主角的對話了解到，他們倆位都是前殺手，因為自己所效忠的勢力衰亡所以才逃出來到其他國家工作，更提到了一些關於邊境官員貪婪的事情，讓中國網友瞬間又覺得辱華了，認為是動畫組夾帶私貨。
然而即便有些中國網友解釋，這兩個角色在想說原作中早就有了，並解釋了他們的詳細背景，但大多數網友還是不買單。最後加上跟風追罵的人，中國的播放平台 Bilbili 下方滿滿的批評言論，痛斥製作組最好就是多加點背景介紹別讓人誤會，不然只會讓人感覺是想刻意噁心他們，最後最新一集的影片貌似被下架刪減畫面後重新上架，而該網站作品評分也掉到了 6.5 分（滿分 10 分）。

因為有中國元素就不能輸或是亡國，更別提當壞人。

反正千錯萬錯都是製作組的錯，要照著中國的節奏走。

紅色中國終於都要走向極端民族主義

期待中國有法西斯，納粹，軍國主義

戰狼精神

又想睇但又玻璃心
真係難服侍

要好似魯魯修第一集日本滅國先滿意

鋼鋉 姚林

有精神病的蝗蟲

仲有隻國寶

侮辱支那人隻眼得一條線

支那人 真係玻璃心

好撚煩

棋靈王 北斗杯 日韓都戰勝支那国
而家學人翻拍棋靈王

機動武鬥傳 日本打敗中國